data = [{
    "object": " Monikäyttöinen lasiruisku",
    "question": "Löydätkö kuvasta ruiskun?",
    "answer": 8,
    "info": "Kertakäyttöiset ruiskut tulivat markkinoille vuonna 1973. Käytön jälkeen injektioruisku oli huollettava mahdollisimman pian. Ruiskun kärki(neula) irrotettiin ja mäntä vedettiin ulos lasisylinteristä, jotta osat eivät kuivuisi kiinni toisiinsa. Ruiskut steriloitiin formaliinihöyryssä tai keittämällä. Injektiokärjet (neulat) steriloitiin kuumassa ilmassa. Injektiokärkien huoltoon kuului myös sen kunnon tarkistusja teroitus tarvittaessasekämahdollisten ruostetahrojen hankaus hienolla teräspaperilla. Puhdistettuun neulaan asetettiin mandriini (neulan sisällä oleva lanka)"
  },
  //{
    //"object": "ensimmainen",
    //"question": "Etsi kuvasta ensimmainen esine",
    //"answer": 1,
    //"info": "Tassa on ensimmainen esine"
//  },
//  {
  //  "object": "toinen",
    //"question": "Etsi kuvasta toinen esine",
  //  "answer": 2,
  //  "info": "Tassa toinen esine"
//  },
  {
    "object": "Helsingin sairaanhoito-opiston Mannerheimsali 1960-luvulla",
    "question": "Etsi kuva Sophie Mannerheimin salista",
    "answer": 14,
    "info": "Sophie Mannerheimia (1863/1928) pidetään suomalaisen sairaanhoitajakoulutuksen kehityksen äitinä. Hänen aikaansaamansa muutokset ovat edelleen näkyvissä jokapäiväisessä hoitotyössää Elämäntyönsä Mannerheim teki Helsingin Kirurgisen sairaalan ylihoitajana, sekä Helsingin yleisen sairaanhoitajakoulutuksen johtajana. Koulutuksen kehittämisen lisäksi Sophie Mannerheimin merkittävimpiin saavutuksiin kuuluu Lastenlinnan perustaminen Arvo Ylpön kanssa. Mannerheim on myös Mannerheimin lastenjuojeluliiton perustajajäsen."
  },
  {
    "object": "Eetteritippanukutusmaski",
    "question": "Mikä esineistä voisi olla nukutuksessa käytetty eetterinukutusmaski?",
    "answer": 15,
    "info": "1800-luvulla löydettiin eetterin yhteys nukutukseen, ja ensimmäinen eetteritippanukutuksessa tehty toimenpide tapahtui vuonna 1846. Eetteriä käytettiin nukutusaineena vuosina 1850-1950. Sairaanhoitaja annosteli eetteriä maskiin, joka oli potilaan kasvoilla. Eetterin annostelussa tuli olla varovainen, sillä liiallinen eetteri saattoi aiheuttaa hapenpuutetta."
  },
  {
    "object": "Steriili nesteensiirtolaite",
    "question": "Millä esineellä on voitu antaa verta ja ravintoaineita suonensisäisesti?",
    "answer": 16,
    "info": "Suomen Punaisen Ristin veripalvelun nesteensiirtolaite. Nesteensiirtolaitteella voitiin antaa esimerkiksi verta ja ravintoliuoksia suonensisäisesti."
  },
  {
    "object": "Kaarimalja",
    "question": "Mikä esineistä on kaarimalja?",
    "answer": 17,
    "info": "Arabian tuotantoa oleva posliininen ja kestokäyttöinen kaarimalja, joita valmistettiin 1900-luvun alussa. Varhaisimmat teollisesti valmistetut maljat olivat posliinisia, emaloituja tai lasisia. Kaarimaljoja on käytetty leikkaussaleissa jo 1800-luvulla. Maljat pestiin osastoilla ja leikkaussalissa käytetyt maljat myös steriloitiin."
  },
  {
    "object": "Nukutusainepullo",
    "question": "Missä olisi voitu säilöä nukutusainetta?",
    "answer": 21,
    "info": "1600-luvulla saksalainen tohtori nimeltä Paracelsus keksi yhdistämällä ja tislaamalla rikkihappoa ja alkoholia eetterin. Hän nimesi yhdisteen Makeaksi Myrkyksi. Paracelsus testasi eetterin vaikutuksia kanoilla antamalla eetteriä ja myöhemmin kanat heräilivät vahingoittumattomina. Aluksi eetteriä käytettiin kipulääkkeenä tiputeltuna nestemäisenä viiniin tai sokeriin. 1800- luvulla löydettiin eetterin yhteys nukutukseen ja ensimmäinen eetteritippanukutuksessa tehtävä toimenpide suoritettiin vuonna 1846."
  },
  {
    "object": "Nukutuskaavio",
    "question": "Mikä esineistä voisi olla aikanaan nukutuksen onnistumisen apuna käytetty kaavio?",
    "answer": 22,
    "info": "Anestesiassa nukutuksen syvyyttä tarkkailtiin nukutuskaavion avulla. Kaaviossa käsiteltiin hengityksen syvyyttä, silmien liikkeitä, silmäterän kokoa ja potilaan ihoa. Hengityksen seuranta oli kaikkein tärkeintä eetteritippanukutuksessa ja seuraamalla potilasta tarkoin pystyttiin nopeasti huomaamaan mahdollinen hengityspysähdys."
  },
  {
    "object": "Eetteritippanukutuksessa käytettäviä liinoja",
    "question": "Mitkä olisivat voineet olla nukutuksessa käytettyjä liinoja?",
    "answer": 23,
    "info": "Eetteritippanukutuksessa käytettiin metallilankaista kuperaa Julliardin maskia, jonka päälle liinat aseteltiin. Maskin päälle aseteltiin moninkertainen sideharsoliina, keskikohta painettiin kehikon aukosta pussille ja sinne eetteriä sisältävä pumpulituppo. Pussin tuli olla vähintään 4cm potilaan kasvoista, sillä eetteri saattoi muutoin palelluttaa potilaan kasvot."
  },
  {
    "object": "Instrumenttikeitin ja sakset, pean-pihdit ja pinsetit",
    "question": "Missä esineessä on voitu sterilisoida käytetyt instrumentit?",
    "answer": 24,
    "info": "Instrumentit sterilisoitiin keittämällä yövuoron aikana, yleensä sairaanhoitajataropiskelijan toimesta. Sterilisoitavia instrumentteja oli mm. ruiskut, katetrit, sakset ja pinsetit. Keittäessä tuli olla varovainen, että instrumentit eivät keity liian kauaa ja vesi pääse haihtumaan, sillä esimerkiksi monissa ruiskuissa oli tinaa, joka suli liian korkeassa lämpötilassa. Opiskelija saattoi joutua korvaamaan pilalle menneiden instrumenttien hinnan."
  },
  {
    "object": "Virtsakatetreja",
    "question": "Mikä esineistä voisi olla katetri?",
    "answer": 28,
    "info": "Erilaisia virtsakatetreja. Katetrit olivat metallisia tai lasisia, jotka voitiin sterilisoida ja käyttää uudelleen. Ensimmäistä kertaa katetria käytettiin jo 3000 eaa, jolloin katetrointiin käytettiin esimerkiksi olkia, sipuleiden varsia ja palmunlehtiä, sekä kultaa, hopeaa ja kuparia."
  },
  {
    "object": "Puukaukalo, nuija, naula, sinkkisanko ja jääpussi",
    "question": "Mitä työvälineitä olisi voitu käyttää jään pilkkomiseen?",
    "answer": 26,
    "info": "Puukaukalo, nuija, naula ja sinkkisankko liittyvät jäiden hakuun Suomenlahdesta Kirurgiseen sairaalaan 1950 -luvulla. Hevosmiehet toivat jäitä ja hevosten kavion kopse mukulakivikadulla kuului jo kaukaa sairaalalle. Jäälohkareet säilytettiin sahanpuruissa kellarissa. Sairaanhoitajat ja -oppilaat kävivät hakemassa sinkkisankolla jäälohkareita ja ne pilkottiin puukaukalossa pienemmiksi naulan ja puunuijan avulla. Pilkotut jäät laitettiin jääpusseihin. Näitä jääpusseja käytettiin leikkaushaavoihin verenvuodon tyrehdyttämiseksi ja kipujen lievittämiseksi. Myös päänsäryn lievittämiseen."
  }]
